# GIBSERVICE-PROD
Production-версия проекта KRONAS SERVICE (http://service.kronas.com.ua)

## Deploy instructions ##
Данная версия включает в себя Laravel как основной проект (`/path/to/project/`), так и сопутствующий фраемворк Laravel, находящийся в папке `/path/to/project/kronasapp/`.
Потому на веб-сервере домен необходимо настроить как два одинаковых хоста, но с разными DocumentRoot-путями:

1. Основной домен:
`HTTP >> /conf.d/gibservice-main.vhost.conf`
```
<VirtualHost *:80>
    ServerName host.name
    DocumentRoot /path/to/project/
    ...
    <Directory /path/to/project>
        AllowOverride All
        Options +Includes -Indexes +FollowSymLinks -MultiViews
        ...
    </Directory>
</VirtualHost>
```

2. Laravel-домен:
`HTTP >> /conf.d/gibservice-laravel.vhost.conf`

```
<VirtualHost *:8080>
    ServerName host.name
    DocumentRoot /path/to/project/kronasapp
    ...
    <Directory /path/to/project/kronasapp>
        AllowOverride All
        Options +Includes -Indexes +FollowSymLinks -MultiViews
        ...
    </Directory>
</VirtualHost>
```

## Config instructions ##

```
$ cp _1/config.template _1/config.php
$ cp kronasapp/.env.example kronasapp/.env
$ cp kronasapp/config/app.example kronasapp/config/app.php
```

## Доступы: ##
### Поле "access" таблицы "manager" ###
1 - общий доступ
1-9 - сотрудники, которые оформляют заказы (проверяется на странице подтверждения заказов, для отображения в списке менеджеров)
10 и выше - сотрудники, которые не оформляют заказы (проверяется на странице подтверждения заказов, для отображения в списке менеджеров)
100 - админы

### 27.01.2023 Тоценко
### Правки по производственным ограничениям.
Некоторые производственные ограничения не работают, добавлен функционал,
который делает дополнительные проверки на недопустимые производственные ограничения.
На данный момент добавлены проверки касательно минимальных и максимальных размеров деталей
со сверлениями и/или фрезерованиями (критические ошибки).
Создан файл с параметрами для производственных ограничений "production_restrictions.php",
Создан основной файл, проверяющий ограничения "system/library/functions/fs_production_restrictions.php"
и дополнительные файлы (пока только один "checkSizesRestrictions.php", проверяющий размеры) в папке "system/library/functions/fs_restrictions",
каждый из которых отвечает за определённую проверку.

### 07.02.2023 Тоценко
### Добавление остатков материалов в базу
Создана таблица "materials_leftover", в которую записываются остатки материалов по каждому заказу.
Эти остатки нужны для того, чтобы Акцент их подхватывал и добавлял в документацию по заказу
Реализация в файле "system/library/functions/fs_materials_leftover.php".
Подключение в файле "system/library/functions/fs_put_program.php"

### 17.02.2023 Тоценко
### Добавлены обработки производственных ограничений для сквозного прямоугольного выреза в детали
Файл production_restrictions.php перенесён из корня в папку system/config/production_restrictions.php
Добавлен файл обработок по вырезу "system/library/functions/fs_restrictions/0042.php"
Изменены файлы:
    index_anton.php (checkRestrictions($vals))
    system/library/functions/fs_production_restrictions.php
    system/library/functions/fs_restrictions/checkXncTemplatesRestrictions.php
Точка входа в доп. функции обработки "checkRestrictions($vals)" возвращает только критические ошибки,
если же проверки выявляют предупреждения, то они записываются в сессию, в ключ $_SESSION['additions_errors_ok']
если проверки затрагивают и изменяют данные проекта, то обновлённые данные проекта записываются в сессию, в ключ $_SESSION['vals_after_change']
оба ключа после проверок сразу же удаляются.

### 16.03.2023 Тоценко
### Добавлены обработки производственных ограничений для несуществующих инструментов
Обработчик в файле system/library/functions/fs_restrictions/checkToolsRestrictions.php

### 21.03.2023 Тоценко
### Добавлено резервное сохранение (дублирование) и восстановление проектов
Дополнительное сохранение проектов (данных проектов) в папку files/ps_share/project_out
Дополнительное сохранение проектов (копия записей таблицы) в папку files/ps_share/projects_backup
Дополнительное сохранение заказов (копия записей таблицы, плюс массив ссылок на идентификаторы проектов)  в папку files/ps_share/orders_backup
Заказы сохраняются главным образом по дате, для удобства восстановления и внутренние папки после "orders_backup" имеют структуру год/месяц/день,
а внутри все созданные заказы за день.
Проекты (как данные проектов, так и записи таблицы) сохраняются в подпапки по принципу: ID проекта / на 1000 - 1 (240284 / 1000 - 1 = 240).
Основной скрипт восстановления находится в admin/callableFunctions/recoveryOrders.php, остальные сопутсвующие файлы (стили, js-скрипты, вёрстка) имеют те же имена.
Скрипт ищет отсутствующие записи от указанного числа и восстанавливает из файлов записи заказов и проектов,
Затем обновляет в записях восстановления идентификаторы заказов и проектов и перезаписывает их, обновляя также их названия,
а также названия файлов с данными проектов как в папке files/project_out так и в папке files/ps_share/project_out.

### 19.04.2023 Тоценко
### Исправлено отображение урезки детали в PDF-отчёте и добавлена обработка не сквозного прямоугольного выреза
Правки для PDF-отчёта в файле system/library/functions/fs_build_req_for_project.php
Правки для выреза в system/library/functions/fs_restrictions/0042.php
и в файле возврата к изначальному размеру system/library/functions/fs_restrictions/rollback_xnc.php

### 28.04.2023 Тоценко
### Добавлено новое производственное ограничение для маленьких деталей
Правки в файле system/library/functions/fs_restrictions/checkEdgeSizesRestrictions.php
Если деталь по одной из сторон меньше 35мм, то она увеличивается до 70, для возможности кромкования и урезки.
Также если кромка по увеличиваемой стороне удаляется, деталь возвращается к изначальному размеру.
И также если деталь после увеличения была изменена в конструкторе вручную, то она остаётся такого-же размера, а все параметры для увеличения удаляются.

### 01.05.2023 Тоценко
### Для максимальных ограничений размеров деталей и ограничений для выреза убраны столешницы и компакт-плиты

### 29.05.2023 Тоценко
### Реализовано безопасное удаление черновиков заказов
Теперь если менеджер удаляет черновик, то он не удаляется, а просто помечается в БД как удалённый, и дата меняется на текущую.
И в админке добавлена страница удаления черновиков. Черновики удаляются по всем менеджерам и только те, которые старше месяца от даты удаления.
